2020/21 HKU CU CityU JD 集中討論區

有無Ching 報左收到offer 交埋fee
或者有無人讀緊比下意見

讀下點解黑警無受法律制裁啦

Ching入咗邊間？

報左CU同shitty
仲未有消息

Cu 好似派左offer
有無人有消息啊

幾時報？

照Ching 咁講 cu 係咪都算容易入？

law 得hku/cu
一係就G5/IVY school

city

而我不知道G5入面既IC、ivy league入面既princeton有得讀law

應該未派晒offer

Princeton好似冇law school?

所以個句中間用頓號囉
表達IC同Princeton都冇law school

冇scholarship可以申請⋯⋯
40萬真係值⋯⋯？

有無人有消息

推

冇

上個月已經收咗CU offer, 交fee deadline係3/1
上個禮拜六係info day, 今日就demo class

同學你好

CU second low 是咪冇機, 如果考個ielts 下年再報得唔得

好似second up 穩陣D

其實JD 40幾萬同幾年時間值唔值得投資落去

利申：非三大垃圾科

其實無咩家底美文唔好，而想practice真係好難
成行都好似飽和晒 得美國 firm好似好pay 其他都
Intern trainee pc 又要差餐死
利申：十行前有報過有Offer 但無要

我Sec up 都冇機

報左未有消息？

我好早報咗 未有消息, 諗緊take個ielts 睇下會唔會有機 真係幾想讀下

我十月已經報咗 到而家仲未有消息

Ching sec up 都冇 我應該收得皮

佢哋淨係叫我補份transcript 之後就再冇回音

上個禮拜收到

其實到而家都未有回音係咪可以當收得皮？

可以等埋2,3月嘅
Ching 有無報另外兩間或者GDL?

仲有city 都係冇回覆
如果過埋新年都冇應該去英國讀下其他嘢

有無巴絲知City 派咗offer 未？

GDL係咪hku space 有？定係你講緊去外國讀啊

係啊hkuspace 個個 不過唔知認受性係點

啱啱先準備好晒啲文件🤢最想入HKU JD 但聽聞真係好難入

係啊 一年收唔夠50人

交齊文件cu大概幾時會出offer?

可能係5月 好似已經出左2-3round

吓？2nd round deadline 係2月尾喎

ching ug cg大概幾多？

想問中大係咪要寄埋Hard Copies去 定Online system 交documents就得

想問下cu jd大概要幾多cg先有機會入到？

如果hku呢

ching ug係咪local u?

我新年後寄晒所有文件去cu law
但唔知係咪因為開始WFH 冇人返工
電腦嗰個status仲未顯示話收到
有冇ching 都係咁嘅情況

其實非8大係咪冇機會讀到JD

hku 唔清楚
但因為佢地famous for佢地個難過出面既grading scheme，所以可能有出入

同問, HKU UG 2:1 有無機會？

想問CU JD如果仲係UG Year 4
可以交咩transcript同certificate？

唔該ching

建議你有興趣讀就做啲research啦

jd係legitimate既law school degree
響美國無bachelor llb，全部人都係讀完first degree再apply jd，所以jd係咁黎
that’s why佢收生都有啲門檻

入得jd九成人都係想上pcll畢業fight 個律師contract
如果你只係想做legal related既工有好多課程可以揀，jd唔一定係你既first choice

其他課程叫咩名啊？有冇啲係金融有用啲㗎？

同問 要交埋hard copies?

我都係UG yr4，我就交埋hard copy

佢transcript要directly from the institution 好煩😢依段時間冇人開

各位,我岩岩報左 CU JD , 想問收的機會大唔大?

非三大LOCAL U BBA, SECOND UP
1X年工作經驗,有BIG 4 EXP
有會計師牌
冇IELTS成績

麻煩過來人指點一下, THX THX !

有無人都報左HKU JD?
收到interview email 未？

咁都講得出即係證明你唔知jd 係乜

都幾肯定係冇

好多外國雞校入city jd wor ching

其實JD係計master degree 定普通既degree?

計postgrad

好，而家報緊cityu jd
諗緊個statement 點寫

40萬學費加兩年人工，拎d錢黎今日高位買tsla appl個回報好大機會更高

想請教下大家
CityU BBA 2up grad(GPA:3.1)
有無機會入到JD

仲有青春 時間 loss of earning

黎緊上pcll，又要多一年冇收入

咁就冇咗首期

老豆老母唔係律師先天已經輸左一半，仲要能力上未必夠班top既砌，其實有咩原因會令你地付出咁多去轉做律師

起碼唔洗乞食 (鬼叫考唔到AO/EO)
JD同學真係個個都好勁

我英國野雞2up都收到

Ching 幾時收到 收到邊間

大把做到嘅人阿爸阿媽都唔係做律師啦

仲有大把律師啲仔女都讀唔成書

正解. GPA低你老豆係誠哥你都上唔到pcll

咁公屋都有富戶，但無network做得順風順水有幾多成人先

不如你睇吓每年入行嘅事務律師有幾多個屋企本身係做律師，成績先係最重要嘅因素。我幾個中學同學有tc 冇一個屋企係做律師，佢哋係本身好勤力同埋好叻，GPA夠高。

咁點解連登咁多自稱律師既人話無network唔好做律師，假設佢地唔係驚人搶飯碗

冇network只係冇得靠關係入firm, 你夠勁驚冇人請？

今日CUHK都有send email

勁既一班最多咪得10個，唔勁個班真係唔知點算

JD冇廢人，只有勁，勁勁同勁勁勁人，唔好諗住有人墊底

咁一出黎係唔係最廢個個都屌打hku llb grad

llb緊係勁，JD課程會chur啲，cpe都有好多勁人，最緊要入到pc

你可能唔係好知現實情況係點
hku llb成績唔好既下場都分分鐘同jd成績唔好既人一樣
你pcll出黎，除左有啲firm可能對jd有偏見prefer請llb之外，原則上llb唔係superior to jd
尤其hku jd，係人都知啲candidates有幾恐怖

利伸 consult過好多legal界既人，非亂噏

今日收到OFFER啦

請問CU offer 有幾多日交deposit 架？ 同埋幾錢？

你係幾時報架
利申收唔到

依家出offer既應該係second round 報既

CU我係first round deadline 交
之後佢叫我補交文件 然後就沒有然後了
係咪無機啦
CityU我2月29先交

CU都有叫我補番transcript
Ching background 係咩？

想問下大家如果你地CU同CityU都有offer會點揀?
CU個名就好啲 PCLL聽講又易pass啲
CityU我見啲外國名牌大學翻嚟都係入返CityU PCLL 又話啲professor好啲等等
想睇下大家有咩意見

2019 CityU BBA 2up grad :(
GPA 3.1

Ching 介唔介意留tg問野

但係想問下知唔知點解咁多名校香港回流會揀CityU PCLL

因為city出好多比外國大學

有冇人有hku interview?

因為聽過人講city既programme教學質素不錯 話教啲topics同issues貼地啲
所以諗緊報唔報city好

唔係呢個background都好穩陣？見之前的post 咁講

我都係BU BBA 3.3 second up 有 CU offer

會唔會去左junk box 定係會分幾batch send 咋？可否打去dept問？

點解我聽啲人屌city多啲嘅

Ching你係幾時報架 同幾時收到架
我瘋狂check 自己email 😭

我26/2報齊文件，6/3有 offer 啦，我都估唔到咁快

28/2 前 2封ref也交齊

Ching 我都係二月中報 幾日前收offer
其實你可以直接打去問下 有人負責JD admission

真接打過去會唔會太chur 諗住聽日send email問下有無收到transcript先

我覺得啲意見好extreme 有啲就話其實三間冇咩分別 有啲就話一定唔會揀cityu 但係又見到連LSE畢業都翻去cityu pcll 所以我都唔知係點

Thank youuuuu
希望我都會收到啦～

Pcll 點同jd

咁又係 不過正路有幸入到pcll既話都係入番同一間架嘛 所以想聽多啲意見睇下應該點

同問
官網話3月內有interview, 但都而家都未有消息

+1 HKU 無咩聲氣

你地有冇交CU deposit

我淨係收到CUHK Law offer email
未收到Graduate School email

知唔知咁係咪代表收咗? 定係會再出conditional offer咁?

+1 希望三月中催到hku有結果 如果唔係唔知可唔可以defer acceptance

8-9成收左 Faculty say yes 等 grad school approve 我理解係咁

撻訂就碌柒啦
利申同一情況

兩年前80k deposit 依家知唔知幾多

80k咁chur?

無交，佢叫我1月頭交錢，defer左都要2月頭交。

淨係知Defer payment 可以defer 一個月

80k 啊confirmed

Ching都係等緊hku? Defer 話等其他offer都會批？

等緊hku啊！咁梗係唔可以直接話等其他offer啦，要諗個藉口囉

Okok thx 希望做到同學

Same same但如果等唔切hku出結果，你會唔會照交deposit 啊？

我都諗緊⋯ 你有冇咩backup plan？以我所知好多上幾年hku同學仔都係forfeit左80k

成80k喎！我唔捨得forfeit啊。我都係搏一鋪咋，all or nothing。Back up plan係試下re-apply，報3rd round （如果佢畀）。Otherwise 可能要等下年了

Btw, ching會唔會知interview 會問乜？介唔介意share下？同埋HKU JD successful candidates 大約係咩background? 感激🙏🏻

唉係呀⋯但如果係想做律師 出身就好緊要
不過80k又真係⋯
介唔介意share下background

HKU BA 2up. You?

Tg傾？

HKU JD 本身收得少同埋幾 elitist，觀乎佢以前收開嗰啲一係英美名校（Oxbridge、LSE 嗰啲又或者 Ivy League）又或者本地神科，同埋似乎成績睇得幾重（good 2:1 以上先有機）。不過都有見過本地讀文科或者理科 first hon 而入到

Sis係current HKU JD candidate?

唔係，不過都叫做識啲 HKU JD graduates。其實 CU 又或者 City JD 同 HKU 比搵工上唔會話特別有 disadvantage。Good luck！

Ching 介唔介意share 下入面同學仔background

咁local 要咩成績先入到

請問CU同city 係咪上網交左文件就得？
好怕miss左野冇交到
多謝各位

上網睇好似話佢收左先寄？唔知我有冇睇錯

今年經濟差，應該要求減學費
依家加到成400k

pcll都係

根本就唔難入 無論city cu 都係有錢讀得
cu 入到去你會發現同學店無乜分別

只有hku先係好

CU JD 真係教得麻麻..
唔知cityu係點。

你係宜家讀緊CU JD? 可唔可以分享下

你預左要自修多
仲有成間department 運作都似學店

我都係hku ba
介唔介意講下你cg大概幾多？
我下年想報

啫係冇乜堂上咁？

Deposit $53k 😢😢😢

點解我要成88k

你是第一round？吓，原來有分別...

Btw，你地大家開左TG/ whatsapp group未呀？可否加入呀？

我都係今朝收到
唔覺有group

隔離post講緊 不過唔識開group唔用開tg

我都係88k (cu) 唔同round唔同deposit? 定係大家講緊唔同u咋

Shitty 萬七

我都係88k喎 我full time

Sorry我打錯 係88k啊

有無人開咗TG group~ 可以互相update 吓

好似暫時得報master傾update既gp？
confirm黎緊會讀可以開個gp交流下

開左